[31/12/2016][今年最後一次]用2分鐘睇晒各地新聞

sorry呀巴打,我決定今年最後1次post每日新聞,雖然時間好短,但多謝大家今年既支持

31/12/2016

港聞:

1.國務院公佈任命譚鐵牛為中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）副主任。

2.荷蘭、波蘭、匈牙利及斯洛伐克爆發禽流感，食安中心宣佈暫停上述地區的禽類產品進口。

3.港澳辦主任王光亞列出下任特首標準，其分別為愛國愛港、獲得中央信任、有管治能力及港人擁護。

4.漁護署於旺角花墟舉行本地漁農美食迎春嘉年華，售賣本地有機農產品、魚類、即食食品及廚具等。

5.海關在深圳灣口岸截查一輛入境私家車，檢獲約5.6公斤懷疑氯胺酮，市值約154萬元。

6.一名公開大學學生在金鐘被搜查出一公斤懷疑「煙霧餅」，被判管有爆炸品罪名成立，獲准保釋候判。

兩岸:

1.廣東省省長朱小丹及重慶市市長黃奇帆辭去職務。

2.地處雲南和貴州交界，由兩省共同建造的世界第一高橋「北盤江大橋」正式通車。

3.河北石家莊市政協副主席張維德及安徽省政府秘書長、黨組成員，辦公廳黨組書記楊敬農涉嫌嚴重違紀，現正接受調查。

4.河北省唐山市公安局破獲一宗地下錢莊案，拘捕17人，涉案金額達400億元人民幣。

5.國家主席習近平召開中央全面深化改革領導小組第三十一次會議，指要加強對國企、財税、金融、土地等的改革。

6.北京啟動空氣重污染橙色預警，直至明年1月1日24時。

國際:

1.美國總統奧巴馬宣佈驅逐35名俄羅斯外交官，以報復俄羅斯黑客干預美國大選。

2.美國宣佈封鎖兩個位於馬里蘭州和紐約州由俄羅斯政府擁有的物業。

3.在恐怖襲擊陰霾下，美國紐約市出動泥頭車組成車陣包圍時代廣場。

4.多名諾貝爾獎得主聯署發表公開信，譴責昂山素姬無視緬甸國內羅興亞人被打壓的問題。

5.韓國釜宣佈允許民間組織在日本駐釜山總領事館前樹立慰安婦少女像。

6.希臘駐巴西大使埃米里迪斯（Kyriakos Amiridis）租用的房車被焚毀，車內發現一具焦屍。

上1個post:
[url]
[/url]

facebook:
[url]
[/url]

1.國務院公佈任命譚鐵牛為中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（中聯辦）副主任。

上次我睇好似話係坐小明個位嘅

留名

係副主任,我check過好多次

上面個條出唔到link

01/01/2017新聞: